\beginsong{Pietro}[by={D. Taurian -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics
\[G | G | D | D]
\[C | C | G | G]
\rep2
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Camminando con la mente stanca
gli occhi bassi sul suo passo
di giorno in giorno lui consuma
la sua vita.\smallskip
Di notte si ferma fumando
qualcosa sulla porta del bar
in piazza del mercato
pochi sono come lui.
\endverse

\beginverse*\chordson
Ma \[D]ieri per caso ha detto
che è \[C]stanco di questa gente,
triste dal dio de\[G]naro. \smallskip
\chordsoff
Poi girato sul marciapiede
mi ha guardato e ha detto che
il suo nome è Pietro.\smallskip
Mi chiamo Pietro e non è un caso
e so chi è un giusto oppure un ladro,
tittirulè.\smallskip
Tittirulè olà,
tittirulè olà,
tittirulè.
\chordson
{\nolyrics\[D | D | C | C | G | //]}
\endverse

\beginverse*\chordson
\nolyrics
\[G | G | D | D]
\[C | C | G | G]
\rep2
\endverse

\beginverse
Nessuno si dice lo conosce,
nessuno sa dove lui dorme,
la gente lo guarda e dice:
"Quello cerca i guai!"\smallskip
La gente gira oggi è mercato
nell'aria c'è profumo di neve
gente che guarda, gente che ascolta
la sua voce.
\endverse

\beginverse*
Ma oggi per caso ci ho guardato in quegl'occhi
e mi è sembrato all'improvviso
di ricordare,\smallskip
che un bel giorno tornerà
su questa terra quell'uomo che
ci amava tanto.\smallskip
\lrep Ritornerà per giudicare
chi sia un giusto oppure un ladro.
Tittirulè.\smallskip
\lrep Tittirulè olà,
tittirule olà,
tittirulà.
{\nolyrics\chordson\[D | D | C | C | G | G]} \rrep
\endverse

\endsong
